騰訊第3季盈利勁升69% 遠勝市場預期

騰訊（0700）收市後公布第3季業績，盈利為180億元（人民幣．下同），按年增69%，遠勝市場預期的增長48%。

備受關注的網絡遊戲業務方面，個人電腦客戶端遊戲收入按年增長27%至146億元，智能手機遊戲業務收入則增長84%至182億元。公司指，智能手機遊戲收入增長強勁，乃受現有及新推出的遊戲，如多人在線戰術競技遊戲《王者榮耀》、動作類遊戲《魂斗羅：歸來》及角色扮演遊戲《經典 版天龍手遊》、《軒轅傳奇手遊》與《尋仙手遊》所推動。

騰訊第3季盈利增長XX%，其中手機遊戲業務收入大升XX%。（路透社）
包括微信在內的騰訊平台廣告銷售額，按年增長48%。

視頻業務方面，付費用戶有4,300萬，令媒體廣告收入增長29%至41.22億元。

另外，包括WeChat Pay微信支付的支付服務，線下支付月交易次數按年增長280%。而包括支付業務的其他業務收入，大增143%至120億元。